國際奇觀

世道人生：國際奇觀
（李怡） - 李怡

據聯合國《世界移民報告2018》，截至2015年，全球的國際移民人數達2.44億，較25年前增加近1億人。來自中國的移民是世界第四大移民體，有近1,000萬中國出生的移民生活在國外，其中僅美國就超過200萬人。

移民的原因有多種，有為了學業，為了更好投資或發展專長機會，為了尋求安穩或有保障的生活，也有在本地區生活艱困過不下去，或受政治、宗教迫害的難民。但近20多年來，世界發達國家多了一批與上述移民不一樣的中國移民，他們在中國國內是一些既得利益者及其家屬子女，既得利益即權貴，權是掌權者，貴是富人，包括暴發戶，和更大數量的遍地貪官。他們把家屬子女移往國外，把財富轉移國外，留在大陸當「裸官」，繼續撈錢，或享受離休高幹的優渥待遇，或作好隨妻兒移民的準備。於是，在美加澳等地，就聚集了一大批富貴的中國移民，他們不計價錢地帶着一箱鈔票去買房地產，炒高了各地樓價，影響了原有居民的置業能力。

為甚麼會有這些權貴移民？因為在中國法治越來越薄弱，人治越來越凌駕規則的情況下，各級呼風喚雨的掌權者的權力隨時會被奪去，成為階下囚，各龍頭國企私企的富可敵國的大老闆，隨時會被關進監獄，以億計的財富化為烏有。而變化不一定是他們本人有甚麼過失，往往是不公義的體制所造成。因此中國有一句話，就是：你存在銀行的錢和你擁有的財富，只有轉移到國外才真正屬於你的；你的妻子兒女也只有移居國外才是安全地屬於你的。除了沒有法律保障之外，生存的空間，包括空氣、河流、食品污染等等破敗也是促使中國人大量移民的原因。

這些年在美加澳等地湧現的中國富貴移民，成為一種國際奇觀。他們一方面有暴發戶的行為，另方面就挖空心思利用西方國家的福利和規則盡顯貪婪，比如隱瞞在大陸每月領退休金或有兩三套房產，在美加申領養老金及其他福利。有一張照片顯示中國的大爺大媽在美國教堂前排隊領取救濟窮人的食物，轉頭就見他們在教堂附近的垃圾桶旁，把一些較差的食物罐頭扔進垃圾桶，其他就拿回去倒賣圖利。這些行為使當地人把這些中國人稱為「騙子」「蛀蟲」，與香港的「蝗蟲」稱謂相似。

移民外國的富貴兵團，很多都是在大陸以「反美」起家的，一位經常在公眾場合對美國口誅筆伐而大讚朝鮮的「反美鬥士」，在發表了反美的網文後就上飛機去美國同在那裏生活的妻子兒女度春節。一位央視反美名嘴，出了本暢銷書《中國不高興》，大賺了一筆憤青的錢後，悄悄地帶妻攜子辦理了美國綠卡。對他們來說，反美是工作，去美國是生活。由這一類人組成的國際富貴兵團，就是揮五星旗歡迎中國領導人、在加拿大法庭外為孟晚舟叫囂的愛國兵團。

兩會開幕，大陸網民揭發了大批拿外國國籍的人大代表和政協委員。中國政治生活，有部份就是由這些外國國籍的中國愛國兵團去鼓掌去投票體現的。對一些「兩會」參加者有一個最新解釋，就是：一，不會公佈國籍的人；二，不會公佈財產的人。

李怡

上一則
上一則
中南海浮沉：中共不敢公佈的維穩開支 (林和立)

下一則
下一則
校長何以變成山寨土皇帝 (劉細良)

好撚心啲大陸人死翻去佢地自己國家慢慢打飛機
將啲劣質支那基因傳播出去 出街聽親都係bo po mo fo火都滾